\textit{Pour cet exercice, la calculatrice est autorisée.}
\begin{enumerate}
  \item Un carré a un périmètre qui mesure $\Lg[dm]{24}$. Quelle est la longueur de son côté~?
  \item Un autre carré a un périmètre qui mesure $\Lg[m]{17,2}$. Quelle est la longueur de son côté~?
\end{enumerate}